{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"taxi","quizNumber":"23","quiz":[{"id":314,"question":"إعادة ضبط عداد التأكسي","a":"بعد حدوث عطب ف أحد إطارات المركبة","b":"عندما يتم تغيير إطار المركبة بمقياس يختلف وخلال 48 ساعة","answer":"2"},{"id":301,"question":"عندما ينتهي مفعول رخصة التاكسي","a":"جميع الاجوبه صحيحة","b":"يجب إزالة العداد خلال 24 ساعة","answer":"2"},{"id":305,"question":"اذا وجد السائق امتعته مفقودة داخل الباص","a":"على السائق تسليمها الإدارة الشركة","b":"على اسائق ان يأخذ هذه الامتعة بعد أسبوع من فقدانها","answer":"1"},{"id":312,"question":"الا يبدأ سائق الباص بعمله ولا يجوز له اصعاد الركاب الى الباص الا اذا","a":"اهم بوضع الافتات رقم الخط من امام وخلف الباص","b":"قام بتعقيم الباص حسب أوامر مراقب السير على الطرق","answer":"1"},{"id":316,"question":"يجب ان يكون الباص مزود","a":"بمطفأتين للحريق ومطرقتين","b":"اذا كانت هنالك مطفأة حريق فلا داعي للمطرقة","answer":"1"},{"id":313,"question":"بأية شروط يجب على سائق باص عمومي ان ينقل معه راكبا اذا لم توجد مع تذاكر ملائمة","a":"يستطيع للسائق نقل الراكب بدون ان يتقاضى منه اجرة السفر","b":"يجب على السائق ان ينقل الراكب حسب تعرفة أجور السفر في هذا الخط حتى اذا لم يوجد مع تذاكر","answer":"2"},{"id":318,"question":"المسموح له بتركيب او ضبط او تصليح عدادات التاكسي","a":"صاحب مهنة مختص ويحمل ترخيص في تصليح العدادات","b":"صاحب المكربة او سائقها","answer":"1"},{"id":322,"question":"من اجل الانتقال بالغيار من وضع الوقوف (P) إلى وضع السير (R) أو (D)، في مركبة ذات صندوق غيارات أوتوماتكية :","a":"يجب الضغط على مفتاح (زر) التشغيل حيث يحدث التعشيق بشكلٍ أوتوماتيكي.","b":"يجب الضغط على دعسة الفرامل وعلى زر التشغيل في عصا الغيارات وتعشيق عصا الغيارات حسب وضع السير.","answer":"2"},{"id":306,"question":"هل يجوز لسائق الباص ان يرفض ادخال عربة أطفال للباص","a":"يجوز له اذا كان ذلك يعرقل حركة الركاب وعدم راحتهم","b":"يجوز له اذا كانت عربة الأطفال قديمة","answer":"1"},{"id":308,"question":"هل سائق الباص ملزم بإعلان عن أسماء المحطات عند الاقتراب منها","a":"نعم ، الا اذا وجد في الباص جدول يبين الخط","b":"نعم ، اذا كان الباص في رحلة سياسية فقط","answer":"1"},{"id":327,"question":"ما هي وظيفة جهاز مراقبة الثبات الالكتروني في المركبة–(إي.إس.بي) (E.S.P)؟","a":"منع إقفال العجلات.","b":"جهاز يقلل من خطر تزحلق المركبة.","answer":"2"},{"id":329,"question":"أي جهاز يساعد في حفظ توازن المركبة عند التزحلق وخطر الانقلاب؟","a":"جهاز مراقبة الثبات (إي.إس.بي) (E.S.P)","b":"جهاز مراقبة السرعة.","answer":"1"},{"id":302,"question":"يجب على سائقة الباص إنارة الباص  من الداخل","a":"في وقت الانارة","b":"في وقت الانارة حين الاقتراب من محطة الانزال واصعاد الركاب","answer":"1"},{"id":326,"question":"ما هي وظيفة جهاز ال-(أي.بي.أس) (ABS)؟","a":"المحافظة على قدرة توجيه المقود والمناورة بالمركبة أثناء فرملة الطوارئ أيضاً.","b":"المساعدة على فرملة سلسة وأكثر اعتدالاً على الشارع الرطب (المبلول).","answer":"1"},{"id":315,"question":"هل يجوز لسائق التاكسي المجهز بعداد ان يعمل بدون تشغيل العداد","a":"لا يجوز لسائق التاكسي المجهز بعداد ان يعمل بدون تشغيل العداد","b":"يجوز اذا كان العداد ف يحالة عطل","answer":"1"},{"id":317,"question":"التفسير القانوني للراكب","a":"كل شخص يريد السفر وله استعداد لدفع الأجرة","b":"الشخص الذي يقوم بإستجئار مركبة الأجرة","answer":"1"},{"id":307,"question":"متى يسمع لسائق الباص ترك الباص لدى وصوله المحطة النهائية لخط سيره","a":"فقط  بعد خروج جميع الركاب من الباص","b":"فقط قبل  خروج جميع الركاب من الباص","answer":"1"},{"id":320,"question":"أي جزء في المركبة يقلل من تأرجح الرأس إلى الخلف أثناء الاصطدام؟","a":"وسادة الهواء.","b":"ساندة الرأس في مقاعد المركبة.","answer":"2"},{"id":324,"question":"ما هي وظيفة جهاز ال-(أي. بي.أس) (ABS)؟","a":"لاستعماله كفرملة إضافية وقت الخطر.","b":"لتمكين السيطرة على المركبة والمقود أثناء الفرملة.","answer":"2"},{"id":323,"question":"لماذا يجب استعمال فرملة الوقوف (الهاندبريك)-عند الوقوف فقط؟","a":"لأن اليد أو الرافعة المشغلة لهاغير مريحة في التشغيل.","b":"فرملة الوقوف (الهاندبريك) لا تعمل على جميع عجلات المركبة وقوتها ضعيفة جداً.","answer":"2"},{"id":325,"question":"لماذا تكون أهمية في سلامة مصدات (طمبونات) المركبة؟","a":"من اجل تقليل مدى الضرر للمركبة ولركابها عند وقوع حادث.","b":"من اجل منع الضرر في الحوادث الصعبة.","answer":"1"},{"id":321,"question":"أية ملحقات تخفف من خطورة إصابة الركاب عند وقوع حادث طرق؟","a":"ماسحات الزجاج الخلفية وساندات الرأس.","b":"أحزمة الأمان وساندات الرأس ووسائد الهواء.","answer":"2"},{"id":319,"question":"ما هو جهاز مراقبة التوازن (الثبات) الالكتروني في المركبة (إي-إس. بي) (E.S.P):","a":"جهاز يمنع إمكانية حدوث خلل في جهاز فرامل المركبة.","b":"جهاز يصحح أخطاء السائق عند الفرملة يمنع التزحلق ويساعد على زيادة توازن المركبة.","answer":"2"},{"id":328,"question":"كيف يعمل جهاز مراقبة الثبات الالكتروني (إي.إس.بي) (E.S.P) في الحالات الخطرة للسياقة؟","a":"يُشغل الفرامل على كل عجل على انفراد ويتحكم في قوة المحرك.","b":"يفحص ضغط الهواء في الإطارات ويُشغل فرامل اليد من اجل تخفيف سرعة المركبة.","answer":"1"},{"id":311,"question":"هلى يجب على سائق تاكسي إعطاء وصل مقابل اجرة السفر","a":"نعم يجب عليه إعطاء وصل اذا طلب الراكب ذلك","b":"يجب على سائق التاكسي إعطاء وصل مقابل الأجرة دائما","answer":"1"},{"id":310,"question":"هل مسموح لسائق تكسي ان يتقاضى اجرة إضافية عند انتظار متواصل","a":"لا يجوز لسائق التاكسي تقاضي اجرة عن الانتظار","b":"يتقاضى اجرة انتظار كما يظهر في العداد بعد انتهاء السفرة","answer":"2"},{"id":303,"question":"هل يلزم سائق تكسي بمساعدة الركاب في انزال او تحميل امتعتهم","a":"نعم","b":"كلا ، سائق التاكسي يمنع النزول من المركبة","answer":"1"},{"id":309,"question":"ماذا يجب ان يوجد في داخل سيارة  تكسي","a":"لافتات تحمل التفاصيل الشخصية للسائق ولصاحب التاكسي","b":"لافتات تدل على سير التاكسي على المحطاته","answer":"1"},{"id":300,"question":"تقع المسؤولية للتأكد من نظافة الباص من الداخل على :","a":"على السائق نفسه .","b":"على صاحب الشركة .","answer":"1"},{"id":304,"question":"ما هي المواد التي يمنع نقلها في الباص","a":"مواد متفجرة ، مواد مستقلة ، مواد غي نظيفة","b":"لا يمنع إدخال اية مواد مهما كان نوعها في الباص","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}